

# Διαγώνισμα Βιολογία Β Γυμνασίου - Α Τετραμήνου

### Άσκηση1

1) Ποιά κύτταρα ονομάζουμαι ευκαριωτικά και ποιά προκαρυωτικά.  
2) Ποια λειτουργεία επιτελούν τα μιτοχόνδρια.

### Άσκηση2

1) Ποιές οι διαφορές του ζωικού με το φυτικό κύτταρο.  
2) Ποια λειτουργεία επιτελούν οι χλωροπλάστες.

### Άσκηση3

1) Τι είναι η κάψα και τι το ενδοσπόριο.  
2) Με ποιούς τροπους μετακινούνται οι μονοκύτταροι οργανισμοι.

### Άσκηση4

1) Ποια η διαφορά του αδρού με το λείο ενδοπλασματικό δικτυο.  
2) Τι ρόλο επιτελεί το λυσσόσωμα.  


![](http://www.healthyliving.gr/wp-content/uploads/2015/11/bakthria-5515-494x257.jpg)   

Καλή επιτυχία
